被指在尖閣諸島周邊海域違法作業 台灣漁船與日本海保船碰撞

日本放送協會(NHK)報導，海上保安廳第11管區海上保安本部表示，日本時間27日下午3時許，釣魚台列嶼(日本稱尖閣諸島)周邊海域，巡邏艇KURIMA與台灣漁船發生碰撞。

海上保安本部指「新凌波236」在日本所謂的「領海」內違法作業，巡邏艇與「新凌波236」並行行駛，命令台灣漁船離開時，巡邏艇的船尾與漁船船首發生碰撞。

產經新聞報導則指，是巡邏艇勸告「新凌波236」離開時，「新凌波236」接近巡邏艇而發生碰撞。

海上保安本部表示，台日雙方都沒有人受傷，巡邏艇只有保護船體的緩衝材受損，漁船在外觀上也沒有大損傷。之後「新凌波236」離開「領海」，巡邏艇繼續通常業務。

不過，「新凌波236」船長陳吉雄今天(28日)說，當時他在海上作業時，沒有進入日方主張「領海」的釣魚台12浬內，但因海流很強，漁具被沖入釣魚台12浬內，他只是將船隻開入撿拾漁具，日本公務船就在沒有示警情況下，從漁船右方緊貼急駛，之後以甩尾方式，撞擊漁船右前方，導致部分船體受損。

此事引起蘇澳漁民群情激憤，蘇澳區漁會理事長蔡源龍認為，日方的作為沒有兼顧情理，若日方沒有合理回應，不排除前往釣魚台海域抗議。

朝日新聞報導，內閣官房長官加藤勝信上午在記者會時表示，是台灣漁船接近提出警告的巡邏艇而發生碰撞。希望進行必要的調查，進行妥善的對應。

會唔會係台灣有奶共班人搞？